{
    "question": "Jika 2x + 7 = 5x - 11 maka nilai x + 3 adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jika 2x + 7 = 5x - 11 maka nilai x + 3 adalah 9.</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Persamaan linear satu variabel atau PLSV merupakan kalimat terbuka yang memiliki satuvariabel dan menggunakan tanda sama dengan ( = ).</p><p>Bentuk umum persamaan linear satu variabel ax + b = 0.</p><p>a disebut koefisien dari variabel</p><p>x adalah variabel</p><p>b adalah konstanta</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab PLSV \u2192 Sederhanakanlah bentuk bentuk aljabar berikut \u00a012 + 2 (4x - 3y) = brainly.co.id/tugas/2898178</li></ul><p></p><h3>Penyelesaian Soal</h3><p>Jika 2x + 7 = 5x - 11 maka nilai x + 3 adalah 9.</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 2x + 7 = 5x - 11 \u00a0Ruas kiri dan ruas kanan kita kurang 7</p><p>2x + 7 - 7 = 5x - 11 - 7</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 5x - 18 Ruas kiri dan ruas kanan kita kurang 5x</p><p> \u00a0 \u00a02x - 5x = 5x - 18 - 5x</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-3x = -18 Ruas kiri dan ruas kanan kita bagi -3</p><p> \u00a0 \u00a0-3x : -3 = -18 : -3</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = 6</p><p></p><p>Maka x + 3 = 6 + 3 = 9</p><p></p><ul><li><strong>Pelajari Lebih Lanjut</strong> Bab PLSV \u2192 Apa yg dimaksud persamaan linier satu variabel? brainly.co.id/tugas/1909229</li><li>25 - 4y = 6y + 15 \u00a0[ tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linear ] brainly.co.id/tugas/2167585</li></ul><h3>==============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 8</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: PLSV</p><p><strong>Kode </strong>: 8.2.1</p><p></p><p><strong>Kata</strong> <strong>Kunci </strong>: Al-jabar, persamaan, linear, satu, variabel, koevisien, konstanta.</p><p></p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "12345640-453",
            "question": "1+2+3+4+5+6+..............+40",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2 X 40 (2x1+40)<br>=20 X 42<br><span>=840<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-lingkaran-dengan-pusat-p-titik-a-b-r-dan-s-te-592",
            "question": "diketahui sebuah lingkaran dengan pusat P. Titik A, B, R dan S terletak pada lingkaran. Besar sudut APB 40*, besar sudut RPS 100* dan panjang busur RS adalah 40 cm. Hitunglah panjang busur AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klo rumusnya<br>sudut/sudut = P.busur/P.busur<br>sudut/sudut = 40/X<br>100/40 = 40/X<br>40X40 = 100X<br>1600 = 100X<br>X \u00a0= 16<br><br>nih rumusnya<br><span>sudut/sudut = P.busur/P.busur = L.jurung/L.Juring</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pegawai-swasta-mendapat-gaji-rp4000000-per-bulan-dengan-800",
            "question": "Seorang pegawai swasta mendapat gaji Rp4.000.000 per bulan dengan penghasilan tidak kena pajak Rp800.000. Jika ia dikenakan PPh sebesar 10%. Berapa gaji yang diterima pegawai swasta tersebut setelah dikenakan pajak?     Jawabannya 2.880.000,- bener gak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaji = Rp4.000.000<br>Gaji tidak kena pajak = 800.000<br>Gaji berpajak = 4jt - 800.000 = 3.200.000<br><br>Pajak= 10% x 3.200.000 = 320.000<br><br>Gaji yang diterima Rp4.000.000 - 320.000 = 3.680.000,-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-panggung-berbentuk-setengah-lingkaran-akan-ditutupi-de-682",
            "question": "1.) sebuah panggung berbentuk setengah lingkaran akan ditutupi dengan karpet. jika diameter panggung 20m,hitunglah luas karpet minimal yang diperlukan!!...    2.) sebuah taman berbentuk lingkaran memeiliki luas 346,5m\u00b2. disekeliling taman akan ditanam pohon cendana dengan jarak 3m. tenetukan banyaknya ohon cendana yang diperlukan!!\r\n\r\nMohon bantuan nya teman\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. phi \u00d7 r\u00b2 \u00d7 0,5 = 3,14 \u00d7 10\u00b2 \u00d7 0,5 = 314 \u00d7 0,5 = 157m\u00b2<br>2. luas lahan \u00f7 jarak pohon = 346,5 \u00f7 3 = 115 pohon yang akan ditanamkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "24m-12-417",
            "question": "24m = 12",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "24m=12<br>\u00a0\u00a0 m=12/24<br>\u00a0\u00a0  m=1/2\u00a0 ,,\u00a0 0,5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau yang ditanyakan berapa nilai m, maka jawabannya\u00a0<br><br>[tex]m =  \\frac{12}{24} =  \\frac{1}{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-tex-pi-314-tex-hitunglah-keliling-lingkaran-yang-916",
            "question": "Untuk\u00a0 [tex] \\pi 3,14    [/tex]\u00a0 hitunglah keliling lingkaran yang luasnya sebagai berikut \r\na. 200,96cm b. 1.256cm",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) K = 2kali akar (luas x pi)<br>= 2kali akar (200.96 x 3.14)<br>= 2kali akar (631.0144)<br>= 2kali 25.12<br>= 50.24<br><br>b) rumus sama :)<br>= 2kali akar (1256 x 3.14)<br>= 2kali akar (3943.84)<br>= 2kali 62.8<br>= 125.6<br><br>\u00a0:D",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]a) L =  \\pi  r^{2}  \\\\ 200,96  = 3,14  r^{2}  \\\\  \\frac{200,96}{3,14} = r^{2}  \\\\ 64 = r^{2} \\\\ r = \\sqrt{64}  \\\\ r = 8 \\\\  \\\\ k =  2\\pi r \\\\ k =2 \u00d7 3,14 \u00d7 8 \\\\ k = 16 \u00d7 3,14 \\\\ k = 50,24cm \\\\ \\\\ \\\\ b) L =  \\pi  r^{2}  \\\\ 1.256  = 3,14  r^{2}  \\\\  \\frac{1256}{3,14} = r^{2}  \\\\ 400 = r^{2} \\\\ r = \\sqrt{400}  \\\\ r = 20 \\\\  \\\\ k =  2\\pi r \\\\ k=2 \u00d7 3,14 \u00d7 20 \\\\ k = 40 \u00d7 3,14 \\\\ k = 125,6 cm[/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-memiliki-seutas-tali-yang-panjangnya-24mjika-tali-tsb-dipot-336",
            "question": "andi memiliki seutas tali yang panjangnya 24m.Jika tali tsb dipotong-potong dengan panjang masing-masing 3/4m,maka banyak potongan tali adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak tali = 24 : 3/4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  =24 \u00d7 4/3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32 potongan tali<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "24 x 3 / 4 = 72 / 4 = 18<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diket-un-ar-n-1-jika-u53125-dan-r5-maka-nilai-u3-u4-927",
            "question": "Diket= Un ar\u00a0n-1 jika U5=3125 dan r=5 maka nilai u3 +u4=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita mencari a terlebih dahulu, lalu mencari\u00a0U3 dan U4.<br><br>u5 =\u00a0[tex]a.r^{4} [/tex]<br>3125 = [tex] a.5^{4} [/tex]\u00a0<br>3125 = 625a<br>a = 5<br><br>u3 =\u00a0[tex] a.r^{2} [/tex]<br>u3 =\u00a0[tex] 5.5^{2} [/tex]<br>u3 = 125<br><br>u4 =\u00a0[tex] a.r^{3} [/tex]<br>u4 =\u00a0[tex] 5.5^{3} [/tex]<br>u4 = 625<br><br>u3 + u4 = ?<br>125 + 625 = 750<br><br>Semoga bermanfaat :)<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-lingkaran-4396-cmjika-p314-maka-panjang-jari-218",
            "question": "Keliling sebuah lingkaran 43,96 cm.jika \u03c0=3,14 maka panjang jari jarinya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = 2.phi. r<br>43,96 = 2.3,14.r<br>43,96=6,28 r<br>r= 43,96/6,28<br>r= 7 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "K = 2[tex] \\pi [/tex]r<br>43,96= 2 x 3,14 x r<br>43,96= 6,24 x r<br>r= 43,96/6,24<br>r= 7,044 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-raya-supermarket-menjual-pakaian-dengan-diskon-besar-b-222",
            "question": "Pada hari raya, supermarket menjual pakaian dengan diskon besar-besaran. Ibu membeli kemeja adik dengan harga Rp. 150.000,00 setelah didiskon sebesar 30% (+15%), artinya akan terjadi diskon harga setelah diskon 30 %. Berapakah harga kemeja tersebut jika tidak ada diskon ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "150000 + 45% = 355822278",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "100/85*150000=176470,59\n100/70*176470,59=252100,84",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}